［原條開魚，有圖有片］ 金目鯛刺身姿造。。日餐做法。。桂剝切法(蘿白絲)

打完鱗去埋內臟先開

大家有冇啲魚或貝殼類想做刺身？ ？ 識嘅話我儘做。唔係師父，只係學徒

交流下，會好味啲

出到片，找到數，唔洗切J

每一次劏得唔好都會話左把刀先
清好風趣 好睇
Gchi

廚房學徒

唔敢係香港自己買做刺身

ching找數 真漢子！

Ching試下大聲小小
語氣肯定啲即刻感覺唔同
你依家係普通講野既語調
要學下用Hello！！！大家好！！！！
呢種感覺

無買錢金目鯛用紅衫魚得唔得

永遠都唔係自己嘅問題

最好唔好，訂飛機貨好好多

你又想我切 ？

都好呀！ 岩岩講講下唔夠氣

香煎都好呀！

正呀
得閒買條大眼雞黎練習吓先

有蟲架香港。邊敢食

好勁
學樓上話齋 比啲信心語氣精神啲會睇得開心啲

記得磨刀

汁煮 清蒸啦

清蒸好

識玩就一定唔磨啦
有咩賴把刀is ok

我都係燒返啲肉，先敢食

真，就算磨，都係自己知就好

😳

原來我要練下氣

片薄啲shabu shabu

你岩岩係咪等緊我切j ?

怕切到手

蒸咩魚好 ？ 而家啲魚好似冇咩味！

金毛靈，最怕有閃電？

下次走數開邊蒸廚仔ok

可唔可以教整花之戀

學師幾錢人工

睇完，下次不如開下貝類， 有隻開完好似流血咁，個隻唔記得左叫咩貝，個隻野點處理

手釣最好味

唔敢前日磨完刀，high下都流血

戀人未滿

你請我做中工？

赤貝 ？

想轉行 八下

要好有耐性

係呀

好似睇過かねこ整個魚形加條竹纖係底吉上去個形好睇d

岩岩查過學師大約有14.15k ， 但飲食業好辛苦

咁岩真係有片 但未剪

你提醒緊我又要你咁催你快d剪好咁

切J，啪啪啪
開邊，啪啪啪

即係點 ？

仲有，仲介紹多d鍋物，有湯個類，好想整個d食

你幾時有新片 ？

刀手

好似係依條 搵野托住個魚頭咁

我早兩日先出左條。 黎緊仲有，

想逼死我

日式高湯得唔得 ？

恐怖分子

認真想問 試唔試整日本啲即製飯團
食過好撚正

真係幾好。 仲有好多靚葉

精美

都可以，整完可以用黎整味僧湯

都可以試下

個日諗起許留山芒椰奶西，之後就整左宜個芒椰奶西凍，類似奶凍咁

完全明白節日斷六親

另外想問日式焗蛋點整，四四方方甜甜地個隻

巴打，見你做日餐多
想問啲關於刀具嘅野，會唔會知香港邊到有蕎麥麵刀賣

煮鯛魚飯

日餐刀既話 灣仔有間幾出名 景字頭 老細幾肯教

樓主 會唔會考慮整香箱蟹教埋拆蟹肉

奶西

等睇片

唔該晒

日本果d都有 睇開果個叫你咬爛d就冇問題

未整過 。 要用到蝦，再用磨砵，我都想試下整

留名

景徳行啦！

好正 最後勁港式咁煮左個蕃茄薯仔魚湯
期待出新片。不過出片慢唔緊要
因為都係把刀問題

等到了

無論男定女 都會鐘意粉紅色

我知你講邊個
佢話嗰隻蟲最微細嘅損傷都會死

好鍾意睇人劏魚，sub定先

いらっしゃいませ
讀錯
要改正

利申我唔識

應該下星期搞掂你都快手d之後仲有個湯等緊你

師兄整完影上黎睇下跟住學你整

再拍多d 片
利申：正準備學廚藝

行緊去激安，睇下有冇鯛魚

最鐘意睇佢教磨刀

毛蟹得唔得？

係🤣🤣好爽 最鍾意用到殘曬比佢磨 好懶

建議買枝貴少少既咪會聽得舒服好多
依家個voiceover聽落有D拆

香箱好玩啲 不過你鍾意

野生䱽魚

你好了解我

粉紅色，要多幾舊

買左刃之黑幕5000
都算ok 利，睇景德行老細教磨次刃
Keep 到幾利
想買埋16000石

邊個？

5音不全，兼唔夠氣

一路拍，一路講效率快好多

應該都係かねこ或者変な魚おじさん

好，你等我

唔識，但有得食，係最好

好似好好味 又整得好靚
未食過 有機會要試下

想走咩路線？

kaneko

咁識玩

我係阿～輝阿！

好呀，有冇介紹？

毛蟹方便買到

邊度買，我好想買呢條同秋刀魚整刺身

要手釣架？

16000。 我想買8000

好似未見過佢因為有蟲唔敢放生魚入口 係有次食河魚咬完吐番出黎

我講野唔叻，試過咁樣拍，係咁重錄，。 你都知整野食放左落去，又無得返轉頭，每次都要好小心，好難搞

各位網友！大家好！

仲有嗰條電鰻
佢真係頂唔順

係，好好食，

生食都ok其實

好 留名睇新片
會唔會開埋大魚

巴打飛機貨邊到訂 睇完條片好想食

好，交流下

住家飯 又想學西餐

把刀睇落真係唔係好掂，切刺身好似切唔開咁

樓主講嘢夠鳩 其實已經幾正

高汁

把刀其實就夠力既

一田有，Ching 刺身唔建議

買返把柳刃先好教人啦

好正

我都係

其實用蘿蔔絲機刨應該好幼先係
係睇刨果到有無心機
不過樓主咁整 好有心加油
刀做野真係唔捨得買貴野

鋪張廚房紙喺塊皮上面先倒滾水會唔會好d

下次試下

部部機都唔同 一啲機刨到上面睇落好薄 下面就好厚所以好似樓主咁咪就最好

我諗買8000好夠用
16000純粹玩頭髮

魚味如何？

廚房太細

咩魚都係自己釣最好食

我搵到間好嘅先介紹你

諗住求求其其玩條鰤魚 順便樓上好似有巴打話想睇汁煮 岩岩好

騎2邊啦

所以買左2把新架啦

湯霜唔係要放布係魚上面架咩

大聲啲鳩

買左啦

刀應該可以薄啲幼啲，刀唔洗貴都好好用

唔緊要，我教你

應該會

但我咪得唔好，最後個芯仲要係橢圓形

暫時得1粒1500

點解，唔新鮮？

魚類太多，生命太短

好過好多人啦見過有啲話自己做左十幾年 切出黎啲絲唔斷

唔洗下下用柳刃既

用布係應該好啲嘅

想學日文

金魚都食

想問下凍肉檔果D 冰凍左既立魚柳可唔可以解凍切片生食

一黎你唔知佢擺左幾耐
之後你又唔知佢產地
同埋一田果班呀姐搞完你都唔敢食
最多鹽燒下就算

當個品種和產地可做刺身，但好多時唔夠新鮮。但有時岩岩上架就好似唔錯

我都見過

可生食，佢通常會寫住。 講個信字

咁食咩好？

不能同意更多

條片後半把聲自然啲
開頭好平

食完刺身仲要將魚骨同墊底嘅蘿蔔煲麵屎湯

業餘想學下，邊度有得學？

所以唔理咩魚，自己整得好食就得

no offense, 把聲幾悶下 可以試下改善

係啵

係喎，可以用返舊蘿蔔和大葉一齊煲湯

YouTube 自學

業餘既話 可以日日去街市買魚自己開
開到有返咁上下了解就考慮下買咩刀幫你易啲開
之後再搵下啲貴價魚玩下

有冇話買乜野魚易D練手

好似唔夠氣

買貓魚(池魚)學，係咪比較好 ？

先玩啲唔係咩奇形怪狀魚 街市沙巴躉呀果啲
之後咁上下咪試下練多寶魚

咁你邊度買

我諗樓主應該係係啲公司到落貨再搭單買
所以未必會講比其他人知

要守秘密

唔記得係一田定激安。 我下次訂飛機貨，好嘅介紹你

好，多謝樓主

丫。。仲有見你話呢條魚唔太新鮮，可唔可以分享下係點睇

有諗過呢個方法，但啲舊同事好似好忙，冇搵佢哋撘單啦

Ching 有冇邊間叫貨好介紹？

你留個tg 我幫你問下

你講係把刀問題可以肯定啲 唔知醜啲

多數都係聞下有冇味 啲色夠唔夠光澤
啲肉霉唔霉

冇tg唔該你先

唔洗真心支持 見有啲日餐真係冇料扮大袋
你拍多啲片比其他人識分都好

眼珠混濁，肉霉，魚有少少異味

我都冇料。 但見識過啲大師父，就知道自己只係學徒

真係 天外有天 見過香港人教返架佬
不過有冇興趣教煎甜蛋 好多人唔明點解咁貴

而家個語氣講鳩野幾好笑

正

岩岩見到你有教 不過想問你隻鑊係邊到買

只係見過架佬𨳒人

其實係咪開魚柳方法咩魚都係一樣咁開，定有啲魚會有唔同切法開?

想再鳩啲

上海街街鋪買架，幾十蚊隻，燒到中間都突起左。 但我已經係amazon 買左隻新pan la

有啲魚會有唔同切法架。 主要睇個魚型。
例如左口魚就唔同做法。

肚餓了

我都係，食緊杯麵

下次用返高湯整

Lm

我自己用木魚水 同加少少鹽去煎

好pro 又出刃又柳刃又牛刀

鏡頭拎得幾好又講得好清晰
有人幫手揸機

用咩鑊煎？

記得蛋白蛋黃分開打
蛋白要打到變蛋白霜

蝦買街市D新鮮蝦就ok去腸 磨蓉佢
如果唔係會有明顯一粒粒蝦肉係入面

同埋可加可唔加白身魚 個人喜好
蛋白一定要最後一刻先加

柳刃條片，係後補返上去。 開魚當時未有

冇人幫手，用腳架咋

Ching 有冇份量參考下？

要搵下書果條公式form
公司果個就唔得

你係咪學緊唔熟唔食

如果唔洗加太多剪接，可以嘗試多啲用字幕分隔開啲steps，同埋開始每一個step之前介紹下，例如可以：

第一步：去魚鱗

第二步：去內臟

會容易啲明白做緊咩

唔緊要

想知邊一part ，你覺得我學佢？

我哋大家都係學徒
希望有機會可以切磋交流下

都好啵 分part 整理下

好呀，交流下先好玩

想知條魚好唔好食

煮過咁多海鮮都係覺得起魚肉最難
如果把刀夠利，同一個位唔洗落第二刀
同埋條魚太細條嘅話，好似池魚咁，腩位太少肉好易起完得返塊皮

希望你睇得明

Thx 我應該睇得明

哇 Ching 要學幾耐廚先成功開到一條魚？

高質留名

湯霜造 有啲料

lm

刀工好真係好型👍
另外想問下巴打 鯛魚d 骨係咪都係用夾出來？

你識唔識整昆布漬，醬油漬 個類，我見有人整昆布漬鯖魚，唔知出黎效果有點唔同，未食過

都係果啲 不過一定唔用韓國果隻鈦石 唔識點用 好痴底

講真留心啲攞到個感覺，開幾次就得。 但係我呢次開得唔係咁好

amazon and 上海街

唔係。 鯛魚唔洗夾

幾正
支持原創內容

都整過。 下次可以試下

唔小心開大火，我隻銅鑊用左幾次就燒傷左

Ching

搞到我想買條片下黎打邊爐

都好呀。。我都試過

係。如果刀唔夠利，條魚好易會開到散散地咁

覺唔覺唔夠新鮮嘅池魚，個腩位好似啫喱咁，好難起

巴打竟然連個煲都係粉紅色，仲要係花花款

其實好多魚都係，我通常切斷晒腩位啲骨，之後刮走腹膜再去骨

愛粉紅

Ching 幾時教我嘢 ！

你教我就差唔多
我只係業餘喺屋企煮

你形容得咁仔細，我以為你係廚師

屋企廚師

呢條係咩魚 ？

細鱗

我煮完

我食完

波士頓

平野都可以煮得好好食

唔係平野啦

無知一問
點解要熱水淥下塊皮先既?

教開赤貝啦

魚師

可以再練下日文
個名 讀音 高低音 斷句 都唔太準

我都想學整日本菜
望落都覺得好難

魚皮食落會爽口啲。 皮下脂肪受熱會出油，再浸冰水魚油脂肪再凝固，吊起左個鮮味

但要岩嘅魚先用得著呢個方法

有片未剪

原來咁差 想自學有冇書or app 介紹？

由簡單開始啦 親子丼都好呀

我識整魚肉燒賣

親子丼

教整教整
要e e un un 個隻

親子丼好變態

一家團聚

一家人最緊要齊齊整整

缺一不可

請教下而家日本個D有核水未？

有新片未

快有。
八爪魚好唔好？

好，不過好似冇乜特別技巧

所有技巧，已經show 曬出嚟

想睇磨刀片

下次試下拍

想學整蘿蔔絲

可以試下用青瓜先，會容易上手啲！

但好驚切到手

小心啲，定係我捉住你隻手教你

其實用咩刀切最好？

薄刃庖丁

幾錢

1000內都買到，但係香港買就難啲！

咁多條想食立魚

咩魚黎

我都係用返幾十蚊把嘅

好呀！ 唔該師兄

都可以做到架

堺實光

Jikko 好型 ，用緊邊把？

有冇相？

唔驚，相信我

貴嘢呀。 幾錢？

刀頭點磨？

我都想買。黑檀木最正

想睇用九江刀開魚

九江刀開海南肌

其實易過開魚好多

我冇上油。
你日日返工用，都要上油？